美國土安全部：台灣人國籍就寫「Taiwan」不要加上China, ROC或PRC

美國土安全部：台灣人國籍就寫「Taiwan」 不要加上China

2017年10月27日 00:51

▲美國土安全部公民與移民服務局網站有關入籍美國申請辦法相關規定。（圖／翻攝USCIS網站）

國際中心／綜合報導

美國國土安全部移民局一段有關入籍美國的相關規定，提到有關持台灣護照者的申請辦法，近日在網路上引發討論。美官方指出，持台灣護照申請加入美國籍，原國籍僅會被標註為「Taiwan」，不得標註為「Taiwan, China」、「Taiwan, ROC」或「Taiwan, PRC」。

美國國土安全部（DHS）下設公民及移民服務局（USCIS），其網站有關入籍申請辦法規定中，特別以附註方式提醒，雖然台灣護照上印的是「Republic of China」，不過申請人入籍後，原國籍只會被標註為「Taiwan」。

美國土安全部表示，發出的入籍證書上不會出現「Taiwan, PRC」、「Taiwan, China」、「Taiwan, Republic of China」或是「Taiwan, ROC」等字眼；至於「People’s Republic of China （PRC）」，則是持中國護照者使用的國籍名稱。

但台灣護照國籍欄係寫ROC

即係落order要台灣改

個人簽名
----------------------------
Oct 26近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓
3JR 4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯 6蘇麗珊 7十卜ching
8D_wade 9RedBaron 10優美開始
11阿古路 12Romanov 13返六日唔撚易

遷就弱智五毛根本就係錯，因遲早佢地會話半個地球都係中國人口應該有絕對管轄權!

美國務院官網改版 中華民國國旗不見了...

2017-09-30 12:02

〔即時新聞／綜合報導〕在美國只要新政府上任，依照慣例官方網站都會進行改版，而國務院的網站中，在「國家與區域」的欄位下，會介紹美國與不同區域各個國家交往情況，而國務院的網站改版後，在台灣區塊的介紹中竟然看不到中華民國的國旗。

據《中央社》報導，從國務院保留的網頁檔案資料中可知，在2009年1月20日時歐巴馬時代，關於台灣的頁面在地圖旁邊就有中華民國國旗。而在今年5月底時點選「台灣」時也仍可見到國旗，但這次川普總統上任後的網頁改版，國旗圖案卻消失了。

報導指出，記者詢問國務院為何做出此改變，以及是否曾收到來自中方或台灣的關切及詢問？對此，國務院東亞暨太平洋事務局發言人崔葛瑞斯（Grace Choi）以電子郵件回覆指出，美國對台政策並無改變，堅持美中「三個公報」，以及「台灣關係法」的「一中政策」。另外，駐美國台北經濟文化代表處（TECRO）則尚未回覆。
<自由時報>

又碎了一地玻璃心

填美國張申稅表之類，香港人國籍都係填香港啦，唔通又港獨

bno/特區護照 填PRC?

正如我地國藉照寫香港

究竟有多智障先會寫TAIWAN PRC?

香港居民要填"china"

bno填 prc

呢排美國咁關照台灣
幾時又關照下港香

條友冇聽過 us hk policy act 1992

喺美國無論揸cno定bno 個國籍都係hk sar

香港政策法係
視香港為獨立經濟個體
有別於中國
但不涉及香港主權係屬於中國

冇提過香港即係香港要加prc/China

台獨?

叫你填居住地唔係叫你填主權
BNO/HKSAR都係填香港

填國籍

咁多玻璃，想拮死人咩

1996年中國向台灣發射導彈
美國憑咩嘢派第七艦隊到中國內海台灣海峽？